Android裝置滿街跑，為何Google Play吸金力不如App Store？

相信你已有所耳聞，同樣是每天都得用的手機App，蘋果App Store的營收卻總是一次次超越Android的Google Play，但現在這個差距卻又拉出新高。

在2018年第3季，兩大應用程式商店收入總額達182億美元，但App Store營收卻比Google Play高出93.5%，將近一倍，市調機構Sensor Tower指出，這是自2014年以來，兩大平台差距最大的一季。

明明搭載Android系統的活躍裝置數全球達23億台、市占率超過75%，有著「以量制勝」的絕對優勢，但狀況卻為何一直無法逆轉？

明明Google Play App下載數超高，為何卻賺不了錢？

根據Sensor Tower統計指出，在2018年第3季，App Store收入所得約120億美元，而Google Play則為62億美元，相差了快一倍；但若觀察另一項數據，App的安裝下載次數情形卻完全顛倒：App Store下載數為76億次，Google Play卻整整高出2.5倍，高達195億次。
究竟是為什麼，下載次數相當高的Google Play，卻無法將此轉換成正向的營收，和App Store反而越差越遠？探究其原因，首要關鍵在於iOS和Android用戶，購買力及消費習慣的差距。

市調機構Loup Ventures指出，2018年新iPhone的售價高於預期， 總體平均售價已達745美元，反觀Andriod陣營，IDC則預估今年Android手機的平均售價將達262美元，相當於買一支iPhone就可以買3支Android手機，更別說Android手機銷量主力在於中低機款，很大一部分是財力沒那麼雄厚的東南亞市場。綜觀用戶的消費力來看，自然iOS用戶高出許多，更願意在App上花錢意願更強。

第二點，在於App運營的難易度影響App品質。
搭載iOS系統的設備只有iPhone和iPad，系統和機型種類都不多，開發者在開發時需要顧及的尺寸較少，也沒有特別規格要注意，對於App的優化和管理相對容易；而若是Android系統，則要面對五花八門的品牌、成千上萬的規格來設計運營，相對複雜很多，這讓App Store中品質高的「大作」相對更多，而越優質的App消費者當然願意花錢購買。

至於最後一點，則是系統的開放程度，讓Android盜版較為猖獗。

iOS比Android封閉很多，這讓App開發限制更多、審核更久，等待上架的時間，往往會比Android多上至少2週，但也此讓iOS的盜版App相對更少。儘管一款付費App現在普遍售價約60元，但市面上針對Andriod仍有不少破解或是複製的免費山寨版，這讓Google Play上不少應有的收入跟著流失。

Netflix幫忙賺最多，App Store想讓開發者走向訂閱制

而在Sensor Tower的報告上，有另一點值得注意，兩大平台靠著哪一款App賺進最多錢？若以非遊戲類別來講，答案是Netflix，為它們賺了2.437億美元。當以採取「訂閱付費制度」的Netflix成為當紅炸子雞，同樣是提供內容的應用程式平台，現在也紛紛效仿起此商業模式，蘋果似乎也正在鼓勵開發者往此模式轉型。

根據Business Insider指出，去年蘋果就鼓勵開發者在App Store上的收費模式，從一次性買斷轉向長期訂閱制，也用規範制度的優惠來吸引開發者，若是採用訂閱付費的App，蘋果在第一年收取開發者所獲收入的30%，而第二年就調降為15%。總體來說，還是為開發者、也為蘋果自己帶來的更穩定的長期營收，也讓開發者更注意App的長期維護。

但對於消費者而言，針對單價不高的App，單次購買總比訂閱付費來得便宜。究竟訂閱付費會不會成為App，或是內容服務的下一個主流？還需要時間驗證。

屌你老母又玩訂閱

認唔認都好，高消費力果班人，集中左係ios到

根本就係android易老翻

android有冇訂閱制既APP?
定係都要自己開網頁訂?

屌老味連買app都變成不斷吸金嘅訂閱制，所有app變課金垃圾手遊日子不遠已。

所以已經無打手機game
真係仆街黎
好系列好似Dungeon Hunter同Zenonia都因為IAP搞彎哂 唉

買幾蚊app都可以買出優越感，痴線

訂閱就無老番
計ac

依家嘅遊戲市場真係慘不忍睹，連死都唔遠了。啲課金契弟跟本唔再識咩係遊戲性，廠家更加唔會用手做遊戲，只求激到啲契弟比錢鬥勝對面比更多錢嘅傻鳩就得

多數廢中用android
多數廢老用android
多數師奶用android
多數學生哥用android

冇計,android機又平免費資源又多，唔通你叫個為左平兩蚊行勻成個街市既師奶廢老俾錢買icloud 空間咩

FF好多用有錢佬用android果D人同成日話公屋好多有錢人果D傻仔差唔多

應用環境問題姐 好似你係ios要做一d好簡單既事 例如聽無損音樂, 專業模式影相

你都要比堆錢買一堆apps

但an 黎講哩D全部免費 同 基本功能

結論黎講可能係ios 從apps 收入高過an

但同消費力高唔高我覺得無乜直接關係

完全唔撚明點解有冇錢都可以同用咩系統扯上關係 用咩系統根本就係睇個人習慣

係兒登先會有哩D 濕鳩logic

免費野永遠成本最高。當然，成本嘅可以有好多種，睇用嘅人重唔重視佢

有競爭 同壟斷 的分別

用iphone以為自己係股東

雖然講到厭，但ios真係現代信仰嚟

真係好多傻鳩話公屋多有錢人

幾兒先會係個名打間公司名加打手

個名同上面既事有咩關係 ?

秒左

Google 廣告賺幾多？
利申iPhone狗

唔知但好多
佢地main income
多到比勁多錢apple用佢地做iOS default search

不過堆Google Play吸金低 係堆developer慘姐

成班廢中c9無版權意識係咁上下

in app廣告收入好過賣app本身

android 好多paid app都只係去廣告

篇嘢幾多年前